---
slug: mustamae
group: linnaosad
---

## Mustamäe

Mustamäe on kvaliteetse avaliku ruumiga peresõbralik parklinnaosa, mille peatänav Vilde tee
ühendab meeleolukalt tervet linnaosa Tehnopolist ja Põhja-Eesti Regionaalhaiglani. Kõigil
mustamäelastel on kodulähedased keskused, kus igapäevased asjad saavad aetud. Majadevaheline
ruum on kujundatud peaaegu katkematuks pargiks – aktiivseks linnamaastikuks, kus inimestel on
palju erinevaid tegevusi. Rohealade sidumine ühtseks süsteemiks loob eelduse Mustamäe kui rohelise linnaosa väärtustamiseks. Autod pargivad elamupiirkondade lähedal, ent mitte hoovides.  
Paranenud on jalgsi- ja jalgrattaga liikumine ning kõigil Mustamäe asumitel on ühistranspordiühendused teiste linnaosadega. Uued arendused täiendavad olemasolevat ruumi ega
ole sellega vastuolus.

**Pindala:** 8,1 km²  
**Elanike arv:** 66 444  
**Rahvastiku tihedus:** 8 220 el/km²   
**Lasteaialaste arv:** 3 811  
**Õpilaste arv:** 7 125

Antud kaardil on esitatud olulisemad arendus&shy;piirkonnad ning objektid mille rajamist kaalutakse. Kui objekti rajamine on otsustatud arengu&shy;strateegia rakenduskavas, siis lisatakse vastav märge objekti kirjeldusse.
